% Cahier Sésamath 2021 B1 Série 4 exo 8
\begin{enumerate}
  \item On a le tableau de proportionnalité~:
  \begin{center}
    \begin{tblr}{width=0.9\linewidth,colspec={X[l,4]X[c,1]X[c,1]},hlines,vlines,stretch={2},row{1-2}={mode={math}},column{1}={mode={text}}}
      Tout~: \textbf{Nombre total de places}   & \num{25000} & 100 \\
      Partie~: \textbf{Nombre de spectateurs} & \num{21250} &  P   \\
    \end{tblr}
  \end{center}
  \item Le coefficient de proportionnalité est $\frac{21250}{25000}$ donc
\begin{align*}
  P & = 100 \times \frac{21250}{25000} \\
  P & = 100 \times 0,85            \\
  P & = 85
\end{align*}
$85\%$ des places étaient occupées.
\end{enumerate}